---
date: '2006-07-10'
excerpt: "Comme vous le savez, nous sommes comme vous : nous n'aimons pas la pub sur Internet. Trop nombreux sont les sites qui vous martèlent de pub par tous..."
tags:
  - solarus
title: 'Zelda Solarus : faites un don !'
---

Comme vous le savez, nous sommes comme vous : nous n'aimons pas la pub sur Internet. Trop nombreux sont les sites qui vous martèlent de pub par tous les côtés. Depuis que les navigateurs ont des systèmes anti-popup, les régies publicitaires n'ont rien trouvé de mieux que de mettre des pubs qui se superposent au contenu du site, rendant ainsi impossible la lecture du texte. Moi je trouve ça insupportable. Pas vous ? ;)

Zelda Solarus a beaucoup de succès, ce qui fait que nous devons louer un serveur dédié qui nous coûte cher chaque année. Mais j'estime que pour financer ces investissements, je peux y participer en partie quand c'est nécessaire, et de plus, mettre de la pub n'est pas le seul moyen d'avoir des sources de revenus.

Notre première source de revenus est le système de paiement par téléphone de la [soluce](http://www.zelda-solarus.com/zssolucesuite.php) de Zelda Solarus. Vous aviez accepté sans problème le principe de cette soluce "payante", car d'une part la protection dissuade les joueurs de consulter la soluce trop rapidement, ce qui gâcherait tout l'intérêt du jeu, et d'autre part c'est un moyen pour vous de nous soutenir. Il est clair que sans votre aide, jamais nous n'aurions pu louer ce serveur dédié qui nous a permis au site de survivre et qui fait aujourd'hui son bonheur.

Rappelons tout de même que la soluce du début du jeu est consultable gratuitement, nous ne sommes pas des sadiques non plus :D

Jusqu'à présent, seule une publicité textuelle discrète était mise en place, et ce uniquement sur le forum. Remarquez qu'il n'y avait aucune pub sur le site en lui-même. Eh bien dorénavant, il y en aura encore moins, car nous venons de supprimer définitivement la publicité textuelle du forum. A partir d'aujourd'hui, zéro pub sur l'ensemble du site donc !

J'en viens donc à l'objet de cette news : le système de dons que nous venons de mettre en place. Jusqu'à maintenant, si vous vouliez nous aider financièrement, le seul moyen était d'être bloqué dans Zelda Solarus, ce qui n'est pas nécessairement le cas de tout le monde :P

Dans le menu de gauche du site, en-dessous des partenaires, vous pouvez remarquer qu'un petit bouton discret "Faites un don" était apparu. Si vous trouvez qu'on fait du bon boulot, si vous voulez nous soutenir et nous encourager, alors ce bouton est fait pour vous ! Vous n'avez qu'à cliquer et suivre la procédure. Les dons se font par le système PayPal. Vous choisissez la somme que vous voulez nous donner (il n'y a pas de petits dons, tous les dons sont importants) et vous pouvez ensuite régler par carte bancaire ou le système de votre choix. Vous pouvez même nous laisser un message pour qu'on sache de qui vient le don ou tout simplement pour nous encourager. Si vous avez déjà un compte PayPal, c'est encore plus simple.

Et si vous ne souhaitez pas nous soutenir, c'est pas grave : vous avez quand même le droit de visiter le site et le forum sans être aggressé par des pubs. Je pense que cette solution est donc la meilleure pour tout le monde :)
